[Live] 關西十日之旅超展開

臨開sem前最後一次放肆出走
試吓直正感受日本文化
始於遊客區見得最多嘅唔係日本人
係終國人 希望體驗異國風情之餘
娛樂巴絲打 大家交流遊日心得
請各位多多指教

Day 1
我由外國經香港轉機
4個月無返香港，一落機覺得香港唔同晒

哇 屌！
呢個⋯⋯同我好陌生嘅地方 原來係我長大嘅地方 香港發生咩事

我未落機之前以為落大雨 霧霾問題比想像中嚴重

入返正題

航程3小時25分鐘
夜晚9點到關西國的空港
但泊機都泊咗15分鐘
入境拎行李大約15分鐘 人唔多 仲唔使過機
反而去買 《Haruka快線+ Icoca IC card 套票》就排咗半個鐘 支那旅行團阻住我

眾所鳩知 大學站係香港跳軌聖地
原來日本都有

Haruka 去新大阪 1小時15分鐘
今次住宿選擇 新大阪負皮王 《LiveMax-新大阪》
8晚送1晚 膽粗粗試吓

好細 夠伸直雙手 一個人仲算可以接受
勝在設備齊全

個浴缸 打側身先用到

當然 check-in 之後第一件事就係要落Law仔補給
坐咗兩程機合共11.5小時
我就快變人乾 唔去太遠搵食啦

兩支Suntory 烏龍茶
一個布丁
一個焼きそば
加件 バウムクーヘン
承惠 865円 性價比高
太夜去冇新鮮炸雞 明晚再戰

焼きそば 冇咩味道 唔會令人懷念 但對一個食咗三餐飛機餐嘅我 係雪中送炭 起筷一刻心裡感動

一路食一路睇電視
半夜2點至6點 連續播百合動畫
クズの本懷 痴孖根 個女主 男又得 女又得 來者不拒 公廁
頂唔順轉去另一個台 做緊購物頻道

痴線 咁樣sell 吸塵機
與其睇深夜節目 虛耗青春 不如出外走走

新大阪周邊環境比起市中心更地道
有種走入日劇場景嘅代入感

比起車水馬龍 我更嚮往夜深人靜

係時候好好休息 聽日遠行去我最期待嘅古蹟

lm

留名

Day 2 早晨
8點起身 時間啱啱好 落完微雨 天陰
今日計劃先到 姬路城 落神户午餐 然後去有馬溫泉

天氣相當怡人

題外話

終國柒出國際系列 今次到北海道 小樽 朝里站

跑出路軌影相
對民房掟雪球
幸好今次我唔係去北海道.....

希望今日唔好遇到終國人

好懷念日本,之前去完京阪神,正
忍唔住想再去一定要買張ic卡,好方便
樓主一個人去定成班fd

自己

Day 2
今日8點起身 去 新大阪站 買 5日 Kansai Wide Area Pass 9000 円 抵到爛 座兩程新幹線已經可以回本

今日先搭電車 9點新大阪出發 9:30到神戶 10:10 到姬路 遠離市區 開始感受到日本人人嘅熱情 姬路係一個好恬靜嘅小鎮
市中心就係一條直路 高樓大廈唔多
一出車站就已經見到姬路城

相今晚補

我覺得東京 大阪都心太現代化無咩感受
反而去京都 或遠少少地區 先會更有日本特色 日本除咗地震之外真係無敵

準備入浴 貸切風呂 （私人溫泉）

有馬？
可否 post 詳細資料 thanks

兵衛向陽閣
貸切風呂 （私人溫泉）有朝霧 金湯/夕霧 銀湯
基本上所有私人風呂 唔可以Walk-in 或單買
必須住宿/日帰り(Day plan)
(有 lunch 或dinner buffet)

我訂咗dinner buffet 8500円 只可以用公共浴場

加4100円 就可以用 私人風呂 50分鐘
埋單有75円 入湯稅
上佢官網 唔識日文都可以訂到

以上

住過兵衛向陽閣，感覺都唔錯，係貴d

我日帰り + 商務旅館 + 交通費 會抵過住向陽閣。服務的確好 而且最重要係風呂乾淨

咁住一晚體驗又唔同d既

正喎 13000 唔駛有 dinner 食有私人風呂
我未試過溫泉旅館想問多小小唔見怪

即係 book 你依種 plan, 都會有一間私人房入住，
揀其中一段 50分鐘嘆個風呂再食埋 dinner buffet 就 check out 走人？

Thanks

奈良, 京都嵐山 好正.
覺得奈良好正. 好少有鹿周街走, 又可以比你模. 背景係神社.
又可以影學生妹比鹿追

呢種plan 唔連房 我check-in之後去行溫泉街 行李可以交俾櫃臺

呢幾日會去

姬路城 有最完整現存天守
結構精密 絕對係古建築技術嘅極致
經歷兩戰之後 全個姬路市化為一片焦土 唯獨姬路城屹立不倒 令人感慨萬分

睇到姬路城原來行一轉已經花咗2個半鐘
唯有依依不捨去搭新幹線去新神戶
一路行一路享受姬路市嘅寧靜

由天守閣可以睇到市中心就係一條大街
沿路有各家大型銀行/金融機構 但有一棵可以同守偉嘅姬路城相比

姬路絕對係逃離城市壓力嘅聖地
難得連商店街都唔使同人逼

冇行人就係爽

電話亭個設計襯返姬路城 簡潔俐落

行咗好耐開始餓啦 於是搭新幹線去神戶

15分鐘已經到站 快電車一倍

呢條斜路行上開就係異人館

個個館都獨立收入場費 仲要望落去普普通通全部參觀晒 仲貴過一晚酒店費用 我真係唔會去日本睇鬼佬嘢 行一圈就落去食神戸牛 沿路其實係一個45度山坡 真係辛苦自己
反而穿街過巷會有唔錯嘅影相位

外面睇吓好啦 笑住入去 包你屌住出嚟
睇相都覺得悶 入去行個圈250 至500円 仲要有人排隊
當然有終國人排隊就梗係即刻走啦

冇興報入去 你問我神户有咩好玩
真係冇 主要係享受美食
我就去咗所有遊客都推薦嘅 もーリヤ
係三宮站出面 有水牌引路 ip都唔使check 就搵到

師傅位一早俾支那人一家包起晒
我坐角落頭 但開心嘅係walk-in都唔使等位

店員將肉塊拎俾你過目 幫你影埋相先拎俾師傅燒 我懷疑太多港女嚟影食物
我話唔使幫我影相直接燒 店員都嚇咗一跳
師傅燒完再用鐵板上菜 佢連埋套餐
有西湯 茶或咖啡 飯 漬物 神戶牛柳 沙律
雖然肉得150g 但都好足夠

入口有淡淡咸香 又多汁 味道唔濃但勝在有層次 新鮮唔會有雪味 脂肪含量剛好 唔肥膩但咬落散發油香

埋單6900円 +550稅 = 7450円 貴但物有所值 的確遠勝任何我食過嘅鐵板牛肉 加上店員服務好好 教埋你點樣調味最好色 又唔會介意你影相 對遊客又friendly 無得輸

係日本旅遊發現個銀包好似穿左窿咁

飯後開始攰 於是早少少上有馬溫泉
先要由新神户去到谷上轉車去有馬口再轉一程去溫泉區

駁三程終於到

兵衛向陽閣
Check in 之後去行吓

天神泉源就位於天神社 冇咩人會特別上嚟
遠離人群就係最舒服
企定定睇住蒸氣爆出嚟 我都覺得好熱血好感動

Day 3 今日好遲起身 出得門口已經係中午
今日目的地係名古屋 話就話係關西之旅 其實愈去愈遠 一路玩落去 活動範圍已擴大至 穿洲過省嘅地步 可能去嘅地方仲多過backpackers

坐新幹線去名古屋 中午好多人 自由席全滿唯有企係車箱接駁位 遇到一個加拿大backpacker 佢話英文完全溝通唔到 連車站職員或警察都講唔到幾句 但大家都好熱心幫佢令佢好感動 去日本玩對鬼佬的確係好大挑戰 香港人識睇吓漢字已經冇問題
香港人其實真係幾幸福

到站已經一點半 想去矢場とん食午餐
多人到 人龍由門口排到出後樓梯 就快排到上另一層 我當然要爭取時間

我決定遠離市區旅遊景點
去冇人識嘅《有松》
當地有出名嘅紮染工藝

名古屋最麻煩嘅一點
就係鐵路網絡由 JR 名鐵 近鐵 三家公司營運 互不相干 車站位置唔相連 例如JR名古屋 行去 近鐵站名鐵站就要5分鐘
搭名鐵本線去有松 係一個好正嘅體驗
坐車頭位置可以睇清楚架駛位
感覺好似玩緊高清版《電車GO！》好似自己揸緊電車一樣 睇到唔想落車呀

當然電車上唔可以拎住大大部相片影住車長 始於日本人人重視禮貌 會覺得被冒犯
所以iPhone影幾張 適可而止

話咁快到咗 有松站

一落車見到大大個水牌 有松めぐり
主要由古住宅同紮染工坊/商店組成

過癮

街上有唔少屋被列入世界遺產
間間屋都古色古香令人好想入去住
幸好冇被發展成酒店 否則建築好可能被破壞 可以睇得出 當地人寧願唔賺錢都要保護古蹟 服部宅武田宅等等古居完整無缺 但就唔開放

呢道一定要去 因為只有日本人去 唔使擔心支那旅行團破壞你嘅旅程

名古屋最靚郵局

冇諗過平時最討厭藥房嘅我會被呢間 山田藥局吸引住 殘舊又有型 夜晚係咪有喪屍跑出嚟

學生窮只可以買條手巾留念 1400円就買到完美嘅傳統工藝 質素絕對係世界級

仲有紮染浴衣、吳服可以買，下次搵到錢去多次掃貨

呢條街東邊、西邊 各有一間 山車會館
山車 就係祭典上由大量壯丁抬住嘅大轎
有部分有華麗嘅裝飾 部分真係會載人 扮演歷史名人等等 配合祭祗主題

個呀嬸職員仲唔收我入場費
人形 做得好靚好仔細 日本人工藝真係好屈機

黎緊三月都去京都姬路留名學野 好中意去日本d小城市 上年十一月都一個人去左名古屋高山金澤 高山真係好舒服 d大城市太似香港去黎都冇乜意思

同我一樣 唔鍾意太國際化嘅都市 因為感受唔到地道文化

姬路令人感到好放鬆 空氣好好 啲人好有善會特登講廣東話 冇大城市嘅壓逼感
暫時去過嘅城市 我最鍾意姬路
趁暫時少人識就快啲去玩 如果變咗旅遊勝地就會好影響體驗

至於另一景點 桶狹間古戰場 唔建議花太多時間去 除非你朝早7-8點去到有松 其他景點未開可以去
果度其實就係一個普通公園
有織田信長同今川義元像 加少少戰爭資料介紹 就係得呢啲嘢
我pass 咗 因為浸完溫泉好好訓 今日好遲起身 要趕去名古屋城啦

坐名鐵 名鐵本線去 金山 轉 地下鐵 名城線去 市役所

3月尾去大阪留名
想問問清水寺係咪可以慳返唔去了？

好似未定實3月咩日子開始
不過其實都係清水舞台整，如果要去都仲有其他野睇嘅
係打卡會無咁靚

巴打張PASS包埋名古屋架咩??

市役所站近東門入口 參觀完會係正門出
入到到名古屋城 主要參觀部分係 本丸御殿 同 天守閣

每日有武將隊於名古屋城西之丸出巡
雖然係演員 但全部都入型入格
但係德川嘅地頭有仇人秀古同三成出現會點

名古屋城於關原之戰完結後，因為清洲城政治動盪加上水災問題持續，1609年德川家康計劃築城，次年正式動工.

家康呢條撚樣發起「天下普請」 ，要求關原之戰後臣服嘅外姓大名貢獻人力物力資金建城以表忠誠，包括福島正則、加藤清正都不滿剛剛戰亂落幕又勞民傷財，而且要獻金太多，但又不得不從⋯
唔知佢地有冇後悔當年一時意氣同石田三成反目成仇呢

因為戰國未期好遲起所以冇咩輝煌戰爭紀綠 兩戰時期遭空襲波及 天守閣係由鋼筋水泥重建嘅
與其話係軍事設施 不如話係德川向世人展現實力嘅象徵

一於睇咗本丸御殿先

本丸御殿一貫德川家嘅的風格 裝潢極為奢華 房間門同牆 有大量屏風畫舖晒金 但一啲都唔老套 古代美術的確雋永經典
簡單華麗
為保護畫作 唔可以入房間參觀
只可以係走廊遠距離睇 影相唔可以開閃光燈

行完一圈後到主菜 天守閣

最特別嘅地方係天守閣同旁邊嘅小天守由 被稱為「劍塀」嘅櫓台連接，照字面解，就係牆上頂端有槍頭等利刅防止敵兵爬牆嘅設計
而大小天守相連即係「連立式」

天守相當壯觀但可以影相嘅角度唔多 因為 另外一個方向有elevator係旁邊大剎風景 而且城入面每一層做成唔同主題嘅展館 但就因為elevator 樓梯 燈光 全部都現代化 似博物館但唔似城蹟 入面冇影相 上到天守閣人太多 而且中間有賣紀念品攤位 令空間更加細 好難搵到位睇到市內風景

總結一句 屌你老母 德川家康

唔包名古屋 我另買新幹線車票
因為我玩嘅範圍超過晒所有pass
關西區無任何pass 可以cover到我所有行程
我唔買潮牌 唔買動漫周邊 所以有預算搭新幹線
來回自由席大約11000円

我今次去關西就係為咗趁維修前去清水寺
維修都可以上舞台但圍晒板 學巴打話齋 少咗個打卡影相位
唔使太失望，除咗舞台仲有好多部份都靚
而且京都由祗園一路 景點全部都好集中
反正去附近都會經過 所以巴打唔好灰心 照狗衝啦

怕圍板礙眼可以夜晚先去 都算係折衷方案

rich

睇完名城返去名古屋市中心 繁華好比大阪
成日未食過嘢好餓
返去名鐵站百貨食 矢場とん 味噌吉列豬排
我為咗避開人潮 5點半天未黑就去到唔駛等位坐吧枱

《わらじ定食》
個汁好味唔在講 外脆內軟 又唔會乾
但係食とんかつ算偏貴 埋單1728円 下次仍會再去

另外一樣名古屋名物有手羽先 （雞翼）
世界の山ちゃん 係當中手屈一指 專門店
幻の手羽先 一人前分量 外賣 464円

返到大阪仍然會掛住呢種味道 一人前都已經食上癮 好想再飛返去食

食完係時候搭新幹線返歸
一直未食過便當 於是走去試伏
買咗名古屋站限定便當上車食 加埋當地釀製嘅限定 Kirin 成個餐都好有地道打工仔feel 見到唔少人收工搭新幹線食便當

呢個便當大份而且食物種類繁多 所以係貴一啲1050円 Kirin 247円
打開個賣相又唔差喎

分別有 コーチンの雞飯
天むす
あんかけパスタ
味噌かつ
エビフライ

又幾好食喎 對比一下大學飯堂果種味道 呢個便當簡直係神作 算係另類嘅 飲事體驗 幾好玩

今日旅程完成

好，行程依舊加返清水寺先。唔該晒

名古屋城...比我既感覺係...好新好新, No Good

間神戶牛其實有得book
可以揀師傅位
提早book仲有特價神戶牛午餐

正解 姬路城>名古屋城

我冇book 因爲我一個人去 而且唔準時
唔想麻煩人地

一個人都有得book
我上次都係毒撚散心遊
問左waiter，佢話
book果個時間早15-30分鐘去到都ok

Day 4 因為預計今日落雨 所以唔出遠門
今日會留守大阪
玩法好簡單 由新大阪落去大阪站 然後搭
《大阪環狀線》即係city loop
有1號逆時針 /2號順時針
其實幾彈性 想去四天王寺/通天閣/黑門市場 先就 搭1號 ；想去大阪城先就搭2號線

我去咗通天閣先
我由新今官落車 其實幾有民間特色 好貼地

行過去通天閣途中會有最出名 串炸（串かつ) 《八重勝》

有馬路邊行過去要落幾級樓梯 其實唔難搵
2點半仍然排滿人

唯有行吓通天閣先啦 無謂浪費時間

巷仔細細但好有趣 有射的 彈珠機 將棋圍棋館 麻雀館 見到好多人射靶

出咗條巷就係通天閣

啲招牌夠晒生動 個個都做得好仔細 的確令人好想食嘢 有唔少食客同店員一齊去招牌影相

當然唔少得 餃子の王將

華麗轉身 四圍都係串かつ 包括橫街窄巷都有好多地道小店 裝修同深夜食堂差唔多

地標自然係通天閣 今日靠晒佢認路

返上去新今宮站 離遠都睇到通天閣幾靚

新今宮好本土 好貼地 又近通天閣 四天王寺 值得行吓

食唔到 八重勝當然即刻起程去 大阪城公園
同樣係搭環狀線 相當簡單明瞭 唔使煩搭咩車

行入去發覺大阪城真係太大啦
車站口行去天守閣已經20分鐘
天守閣前面打卡點係 極樂橋

護城河水位好低 水少更顯大阪城規範極大

你可能覺得大阪城靚
老實講 重建後變得不倫不類
天守閣頂層用豐臣氏設計
其餘部份就用德川氏設計
所以頂層係唔同顏色
連日本人都批評係「四不像」
而且對豐臣家好唔尊重

家康為咗令人民忘記秀吉嘅豐功偉業
刻意將大阪城改到面目全非
但大阪人心中只有秀吉
唔少戰國迷同我一樣討厭家康

屌你老母 德川家康

好啦 屌完都係好入去睇吓嘅
同名古屋城一撚樣 出面有elevator 直撚接插入去個天守閣入面 做乜鳩 柒到爆
好心廢老就返屋企睇名信片啦 仲學人睇古蹟 屌俾你地破壞晒
我一心諗住自己登城會好啲 屌你 條樓梯 同屯門醫院一樣 點撚樣感受個氣氛呀仆街

1層入口 同 手信店
2層 旅客資料中心
3～4層唔影得相 主要有大量文件 書信 書法 畫作等 入面全面嚴禁拍攝

有一個counter賣書本 名錄 好值得睇
因為有得買 大阪夏之陣屏風畫 左幅 右幅copy
連埋解說資料一張 總共3張只係300円 抵到痴線

你買個柒頭"I love Osaka"鎖匙扣都500円以上啦 名信片一張都200円啦 梗係狗衝啦

呢個絕對係必買手信！！
兩幅連埋長過我對腳
行完上5-6層

5層有夏之陣 兵仔模型 做得好靚
可惜冇得買

6層 主要係講解大部份同德川有關嘅大型合戰 資料 對住部電腦不如自己睇書好過
上頂層真係屌出聲
有個籠圍撚住 影唔到靚景

完全冇心機睇 唔想逼所以跑落樓算啦

出返去其實有唔少攤檔人頭湧湧

正所謂 景點食物 搵你笨柒
我梗係唔會係城入面買嘢食啦 留俾支那人

原本以為天守閣行完就無景點
點知⋯⋯冬天都有得賞花 梅花為主 有幸可以見證 開花一刻 睇到大自然生命力

唔好以為個景好靚 其實全日毛毛雨
個天灰過北京 好難得仲影到靚相
證明啲花真係好靚！冬天去其實無任何期望，有意外收獲真係好感動，一路行一路影唔想停

直至我見到個水牌⋯⋯

入黎攞下靈感

《戰國 The Real 》係期間限定嘅大型表演
有歌舞 合戰演武 花火 等等內容
以真田信繁（幸村）作為主角
去演繹大阪之陣

起初覺得會中伏
但睇到係係由環球影城主舉
諗都唔使諗即刻狗衝 買飛 SS位
連稅3980円 你問我抵唔抵睇？ 平過坤哥演唱會 叫唔叫抵

但臨開波先落狗屎 我入咗西の丸門口就去避雨 順便食串かつ

等開波唯有行吓個場地先啦

個場報置到好似真田信繁嘅陣地
沿路好多戰棋
播住類 戰國無雙嘅和風音樂 加上 號角 戰鼓嘅聲音 令我更期待

當然例牌會都有小食檔
同紀念品店
入面有六文錢家紋產品 甲胄 太刀等精品
太刀 先2600円 刀身造工 刀形 色水都好靚
可惜過唔到境，否則真係會買

點都好買咗啲設計好精美嘅小物
環球出品 必屬佳品

我討厭家康 自然就會鍾意 真田信繁
由環球設計 又期間限定 人一世物一世 所以先會走去買

點知⋯⋯你夠鐘入場先同我講Cancel 又冇廣播 係職員講到我先知
屌你老母 德川家康

已經8點唯有返歸啦
但諗諗下 仲有道頓堀喎
作為男人 我決定去追尋 真島吾朗 嘅足跡

姬路城真係好靚

蒼天堀 還原度都有90%
相信有玩/睇達哥玩《人中之龍0》
都會好熟悉呢個場景

上原亞衣 會唔會喺閣樓上面呢？

有個支線任務係講有氣肥宅唔夠膽過橋，叫真島幫佢開路

雖然全日天氣都幾差 但落完雨 地面反射燈箱光線 又係另一種景緻
影影吓 快樂不知時日過 冇晒嘢食 得返最伏嘅金龍拉麵
我決定擇日 後日去完奈良再去食，
希望聽日冇雨

Day 5

天氣報告不可盡信
我日日上睇定每日天氣
信佢今日好天

於是開始出事鳥⋯

去咗好多城市 未去過鄉鎮、郊外地區
個Kansai Wide Area Pass 西至姬路 東至滋賀

為咗賺盡交通費，今日一於去到盡 座 《東海道本線》出發去《彥根》

去到《野洲》天色突然昏暗 藍天變灰雲

開始遠離市區 有大塊田

見到地上積雪 可以知道天氣比之前更凍
鄉郊景色完勝城市 見慣密麻麻高樓大廈
始終都係鍾意屋仔、工場、倉庫

去到《彥根》出閘見到一堆海報⋯

《彥根》最出名人物，就係井伊直虎同石田三成
《彥根城》係井伊家領地，點解關石田三成事？

呢一帶原本係石田三成領地，
關原之戰後，因為百姓始於難忘石田三成生前廣施仁政，對德川統治極力反對

為咗展示幕府實力 ，鎮壓示威穩定局勢，
家康命令井伊家於《佐和山城》原址西邊修築更大更豪華嘅《彥根城》，希望民眾忘記石田三成

《彥根城》講到尾同《名古屋城》一樣，無咩大型戰役紀錄，純粹為咗幫家康打飛機而起

石田同井伊之間
我好果斷地選擇前者
於是決定去行《佐和山》
行程突然變咗行山活動

行出車站 又落雨 但毛毛雨我冇為意
車站出面有 近江鐵路資料館 門口展出幾款特別拉花車箱，鐵路/電車迷必check

其實呢道大路都唔多條 一個指示牌都冇
我唯有向住山腳方向行

行到前面 已經冇馬路 我諗住行上天橋睇吓附近環境再探路

俾我見到第一個水牌 重燃希望

我決定狗衝 經過呢條鄉村

經過一塊好細嘅菜田 有條小徑 只夠一人通行 天色昏暗 落住雨 只有水聲 風吹草動 陰風陣陣 周圍一個人都冇 我都唔太放心
加快腳步盡快離開陰森小路就算

見到呢條河 我第一時間諗起鬼片
媽呀 我真係好後悔行咗去《佐和山》呀
一場嚟到 我逼自己前進 我說服自己要冷靜

日光日白都好陰冷 我唔想留多半秒
屌 快撚啲 個心好唔安定

上年去大板城梅花冇開

見到 《佐和山城跡》 同一個足球場
我鍾意平靜返心情 多番少少陽氣
起碼我知道自己冇行錯 心裡面少咗一份不安

右邊見到有梯級行上去

個景又幾靚喎～
行過去 我過咗頭先足球場見到嘅《佐和山城蹟》大字招牌
四圍有零零丁丁幾間村屋
好大雨 我要收埋部相機 只可以用iPhone

見到間屋好靚 心情好翻少少
見到另一個水牌

前面有神社同寺廟 仲有一堆靈位，我真係唔想再影⋯⋯
再行 我見到《石田三成》四隻大字⋯

總於到山腳 向三成行禮之後要再前進

原來呢道都有個細細嘅觀音寺
只限參觀 不接待遊客

上山要 20～30分鐘
證明座山唔高，帽事嘅

上嚟感覺有啲似去拜山 因為好多墳墓

我仲諗住睇下你個評價再諗去唔去睇

2月10日返去睇

雨愈落愈大 連電話都頂唔順熄埋機
我無辦法再影相 但都總結一下

唔同港女行菠蘿山
日本行山挑戰性大好多 石級好細，大約一格階磚咁大 上面生晒青苔好易仆街
部分路無石級/被泥沙同雪埋咗，落雨要捉住樹幹先行到 平時好天應該可以兩手空空行上去 上30分鐘 落20分鐘
由車站行去山腳20分鐘
所以由落車到山頂50分鐘左右

你要面對兩大敵人
1 猴群 會三幾隻係樹上面跳跳吓
2 胡蜂 部分人有敏感被針會休克

因為落雨所以我冇事 起碼冇胡峰
總之自己執生啦

竹林同雪景好靚 上面貼咗少少相 山上景色更好

我上山目的係為咗睇琵琶湖 同彥根城
能見度太低我淨係見到樹

於是下一站去彥根城

同佐和山相反方向 而且近琵琶湖眫
希望睇到湖景

見到呢個像就行啱方向
前面會有十字路口有百貨公司
一路向西行15分鐘會見到水牌 旁邊有個神社

經過咗會見到城牆

跟住馬路行就到售票窗口
有三種票 1 博物館+天守閣+玄宮園
2 天守閣+玄宮園
3 博物館

冇得淨係上天守閣
所以我選咗1 全包

職員叫我睇咗博物館先
1:30有吉祥物

展品有刀、赤備え 申冑
一睇就知完勝 大阪城、名古屋城
展品仲有好多 茶具、樂器
所有展品附有圖文解說
日文到N2程度可以睇得明 拎返屋企慢慢研究 真係學到嘢

展品我影晒俾你睇就無意思啦
推薦大家去滋賀玩務必睇睇彥根城博物館
夠鐘到今日主角出場

之後上去天守閣

天守閣比較細右邊連住條走廊就係入口

同《姬路城》一樣，為12現存天守之一
只有呢啲天守閣先有木造結構
其餘都係類似博物館之類，用鋼筋水泥重建

所以如果想睇古城 12現存天守一定係最佳選擇

天色差到 又係睇唔到琵琶湖の水

完成彥根市 下一站就係 水鄉 《近江八幡》
市內景觀如下 行一公里都係得我一個行人

車站同水鄉冇咩公其交通
得旅遊巴同的士 我決定行 落雨之下要20分鐘⋯

見到啲屋簷就開始近目的地

呢間舊郵局幾吸引

條路有唔少店舖 行足500米都冇一間係開門營業嘅

直至見到個鳥居

終於到終點
落雨水位好高 同河邊步道接近平排 有少少牙煙

呢個位要好小心棵樹 撞到就變《海底奇兵》

雖然個天灰過太空灰 但都算係古色古香
難怪好多大河劇嚟取景

去《きむら》買魚乾做手信

之後因爲太攰太肚餓 《久ば多屋》食近江牛
同神户牛有得揮
《近江牛 網焼き》3280円
我問店員有咩交通返去車站
店長話親自車我返車站
果一刻好感動 我一丁人又唔係食好多嘢
佢都二話不說就話揸車送我走
我都唔好意思 我推咗佢 佢堅持要送
於是我唔想麻煩佢 好快食晒俾錢就走

上車沿途5分鐘 傾咗一陣計 佢話鍾意港女 之後去站又不停向我行禮
我收到佢卡片後就上車站回程

今日滋賀遊 完成 雖然艱難 但起碼叫做體驗咗鄉郊地區 都好滿足

Day 6 今日主要係休息
行程只安排奈良
下午2:30 到

冬天佢地動作好慢 冇想像中咁狼死

記得去買 柿葉壽司 ！
呢個係當地名產 古法炮製
古時日本人經商或遠行，要延長食物嘅食用期限，於是用柿葉包落食物上面保鮮
成為奈良名產

唔使放入雪櫃 同埋唔可以連個葉食

之後返大阪 休息 準備今晚搭通宵車
下一站 《金沢》

今日冇咁忘 終於出晒文

樓主walkin もーリヤ果陣幾點
我上網睇話呢間野好full唔book既話有排等

2點鐘 咁啱有一個位 唔使等純粹係好運

Day 7 金沢 ---->白川郷

7/2 10:30pm 由大阪JR 出發

車內設備齊全
都算舒服

8/2 5:45am 到達金沢JR
東口左邊就係售票處

8:40am 由金沢 出發去白川鄉合掌村
沿途風景秀麗

10:05抵達狄町巴士站
有旅客資訊、租用雪靴同行李寄存服務

合掌村任何一個角度都係影相位
完全無死角

午餐地點《白水園》係巴士站行2分鐘
主要食set

食咗咁多餐，呢一餐係最完善最正宗傳統嘅
叫咗1680円 味噌飛驒牛 - 《ごっつお和膳》

肉質唔差 肉一路燒 一路食過一成熟 半熟 七成熟 都覺肉質鮮嫩 而且食法較鐵板少油
味噌味道較重 配熱食そば亦係一絕 清爽之餘正好中和咸味 的確食得出材料係新鮮
成個和膳好完整 係我暫時最享受嘅一餐

1680円 飛驒牛 真係好抵

旁邊會有個巴士站上觀景台
冬天有積雪行唔到條路 一定要坐車 200円一程
上去見到個景覺得值

入屋參觀有好多
想知歷史同合掌造り 結構、原理 去《和田家》
想一次入場睇幾間就選擇《民家園》啦

但唔使間間入去 因為內容大同少異
反而應多花時間欣賞雪景

另外有溫泉《白川鄉之湯》
同樣地有住宿plan/日帰り

玩到5:30先返金沢6:45到站
7:47《Thunder Bird》到新大阪酒店已經11:00 可想而知金沢距離大阪有幾遠

去完睇白川鄉雪景，我只能夠講：
真係今生係憾

聽日西日本落雪了～
我係4條

咁我都係book定啦，唔該哂

我今日去咗4條

Day 8 嵐山--->金閣寺--->衹園--->八阪神社--->清水寺--->伏見稻荷大社

由《JR新大阪》出發搭《JR京都線》到《JR京都 》
行去《地下鐵京都》搭《地下鐵烏丸線》去《地下鐵四条》
行去《阪急烏丸》搭《阪急京都線》去《阪急桂》轉搭《阪急嵐山線》上《阪急嵐山》

嵐山站落車一路向北經過渡月橋

近嘅山峰仍然翠綠，後面嘅山峰已有薄薄積雪

11點到達 《鰻～廣川》

落住雨人少少，前面得大約10個人
等10分鐘就開門，唔使等直接入場

主菜係《うな重定食（上）》5000円

店員為每位客送上《きも焼き》

鰻魚飯之所以高質 係因為你真係食到鮮鰻魚味
而香港果啲只係食到醬汁味冇魚味
靚鰻魚入口化開 口感清新
食材的確高質，值得一試，但係定價就⋯⋯
鰻魚飯不嬲好貴，但同飛驒牛比，性價比就低咗啲

之後行 《嵯峨野 竹林》

《天龍寺》旁邊有水牌引路

行竹林唔需要入《天龍寺》

《天龍寺》唔入場都可以影到靚相

去《京福電氣鐵道 嵐山》搭《嵐山本線》到總站 《北野白梅町》
行20分鐘 / 搭《市バス》市營巴士 101/102/204/205 都可以去到金閣寺

係好華麗 但寺院範圍唔大，行一圈10分鐘，計埋影相買紀念品，半個鐘之內已經玩完

出去金閣寺前 搭《市バス》12/59 去到《衹園四条》落車向東行到《花見小路》

呢度有最多《日本和服妹》，而且人流唔太多，取景唔難

經過《八阪神社》

行上《清水寺》途中順便行一行《石塀小路》

之後就到最多人地段《二年阪、三年阪》
多人到火都嚟，好難影到相，好多中國人大叫，而且好多不自量力嘅支那妹著和服影相

影和服妹前記得睇清楚係日本籍先影 以免中伏

終於見到《清水寺》入口 《仁王門》

清水寺 復修現況（9/2/2017）
《西門》已經圍晒木板，完全睇唔到
《本堂舞台》木柱仍然清晰可見，但底部開始圍木板
《奧の院》圍晒板，但仍可通行

去《清水寺》果位巴打，唔使太失望，仍然可以影到好靚嘅舞台

沿路行15分鐘到 《京阪電車 清水五条》
搭《京阪本線》去《伏見稻荷》

之後由《JR稻荷》返回《JR京都》

二月尾去白川鄉 希望仲有雪景

要注意交通安排

Day 9 郵局寄手信/難波購物/《戰國·The Real》

今日上午去郵便局寄手信
將木製品等較重嘅物件寄送比較方便
網上check 運費

過程都好快，手信多就買紙箱返酒店pack
我就得1200g 貨物 真接帶去俾職員幫我pack
連埋填資料 成個過程10分鐘之內

之前幾日遠行 又跑咗好多景點 今日稍作休息
去難波最後一戰

《新大阪》搭地下鐵 《御筋堂線》到《難波》

《スーパーポテト なんば店》
呢間game舖 地方細 但勝在多二手game
新出嘅遊戲都有二手 FF15 人中之龍6 等等
買隻中古《機戰OG The moon dewellers》先2480円 抵到震
只要有耐性尋寶 一定會搵到心水舊作

Game舖附近有 無印良品

另一個好行嘅地方係《なんばパークス》
人流唔多唔使同人逼 高質男裝牌子又多 有ships, united arrows,hysteric glamour,Kura Chika(Porter) 等等

可以直接店內退稅 唔使拎去 reception

露天中庭 行得好舒服 但好鬼大風

車站附近 交通方便 我唔鍾意同人逼
所以呢度係我行街首選

行上心斎橋一帶 有大牌子/潮牌
Apple / A bathing ape / Vanquish 之類

百貨公司有《高島屋》

買物完成後返酒店休息 放低行李
出大阪城睇 《戰國·The Real at 大阪城》
之前都介紹過 係一個歌舞/演武/舞台劇表演

故事以《大阪之陣》為藍本，講述真田幸村為終結亂世奮戰到底嘅悲壯傳奇

門票可以網上預訂

另外可以買 + 環球影城入場券 組合

時間表如下
二月得 五、六、日 有表演

場地
西の丸庭園

食物檔 小食

Trailer:

觀後感：
劇情描述好簡單，唔難明，知道 大阪之陣 歷史會幫到你投入同了解個表演

劇情主要以歌曲表達
歌方面真係好出色 簡直天瀨之音
好簡單地將旁白內容 用歌曲唱出嚟 唔會悶親

台set得唔錯 對住大阪城 景觀好靚
台上係 真田丸 台下中間通道 會有德川軍部隊衝上台 座位最近中間 最近一米內觀賞到部隊突進

舞台燈光/技映 做得好出色 氣氛好好

內容尚算足夠 19:45開始 到20:20完結

識日文/戰國史先會覺得好睇 （我睇到喊 ），否則你只會見到一堆人行嚟行去 唔會感受到個氣氛（見到啲支那人家庭睇唔明個故事）

講到明內容唔可以拍攝請尊重版權 尊心欣賞表演
最後 花火 同 謝幕 可以拍攝

30/1 去左白川鄉第四回點燈，人又多又雨雪，人流管制觀景台又上唔到，雖然都覺得好靚，但睇番樓豬日抖去個景，感覺仲正仲舒服 有生之年都想去多次

即刻去囉

Day 10
基本上行程就完晒啦 多謝收睇

我會將資料詳細整合
包括白川鄉訂巴士過程，鐵路轉車等等，古蹟會補多少少相片及內容

然後重生開post

飛田新地呢

去左大阪之後一個月先睇完套真田丸

另外大阪城係大火後重建 所以有升降機同洋廁

變咗博物館

唔去姬路都去彥根城好過

Why not both

八幡+彥根一日行得切?
假叔上埋八幡山

行得切 彥根城+近江八幡+安土城 都仲得啦

一次過追哂

大阪出發都得?

JR關西pass 己經包埋滋賀

早上先由大阪去彥根
例如 8-9 佐和山
9:30 - 11 彥根城
11-12 午餐
12:30-2:00 安土城
2:30-3:30近江八幡水鄉
3:30-5:30 八幡山
6:00 近江八幡晚餐 （當然要book)
回程

唔介意早趨身時間足夠
時間唔夠可以cut 佐和山/ 八幡山/安土城 其中之一

水鄉 彥根城 無論如何都要去

可惜我唔去「料理店」
見到你入咗搵食post 呢方面俾唔到意見

睇下都好

day8 竟然咁快行得晒

到伏見稻荷 其實已經天黑

有冇攻頂?
btw一次追哂
巴打識日文?

山頂其實冇咩睇...

有 其實上奧社都好快 慢慢過晒成排鳥居都係10分鐘
路又唔斜

n3至n2程度

係呀 不過去到咪行下囉

不嬲都多 因為多古蹟
冬季會少啲人 景點好行啲

遲啲整合再重新開post
係酒店唔夠時間出文

整合哂一次過出啦...方便我留名
我都係返左黎慢慢打哂成個trip...用撚左我2日時間打

有時唔係為左睇野..只係攻左頂感覺自己有完成到呢個check point姐..

無錯 佐和山 個日好可惜 天氣差 又滑到仆街 所以上去影唔到相 但係外國行山好有成就感

電腦違留咗係關西機場，拎返之後出文

點解會唔記得攞。。。

寄返未

過機果時個女職員將 電腦 同我其他行李 隔開

送咗去代運 倉
準備迎接佢

準備緊京都2日行程比你一日行晒
巴打係未疾走？

唔算 我背好晒交通安排 時間把握得好
我行上金閣寺 冇特登搭巴士上去
二年阪三年阪我都有入舖頭買嘢
冇寫出嚟你咪以為我疾走囉

原本仲想去埋 二條城 寺田屋 本能寺
都怪自己訓晏咗

我上次去果陣12點係京都搭巴士去金閣寺，二條同清水寺，走果陣都差唔多8點
你仲要上埋嵐山同伏見

留名 日本好地方 去完返唔到轉頭

你會參拜？我唔信命理/術數 所以純粹參觀
可能節省咗唔少時間
我一個人 又唔會自拍 係會行得快啲
但行路快極有限 對行程無咩影響

而且祇園四条 一路落去清水寺
所有景點相連 去伏見都好快呀

嵐山坐巴士會節省好多轉車時間
我覺得玩京都 巴士仲方便

叫做有求簽果d都會行，清水寺下面d鋪頭行晒咁濟
同埋影左d風照相咁
我覺得巴士路程遠就真